美中貿易戰衝擊 港商受害：一定要搬了

美中貿易戰升級，讓在中國設廠的香港企業紛紛叫苦。有位香港商會主席表示，沒有勇氣繼續接訂單了，開始計畫出逃前往台灣，連他自己都覺得：「一定要搬了。」有學者認為，港商撤資潮會全面出現。

據海外中文媒體和《LTN》報導，美國如期對中國商品加稅，在東莞設廠30年的港商劉達邦說，很多大陸廠家不敢接單，擔心要負擔重稅。

身為香港中小型企業聯合會永遠榮譽主席的劉達邦表示：「25%的利潤都賺不到，我們都不敢接單，如果對方付稅的話，相對於其它東南亞國家，（大陸）採購就吃虧很多。」

因為擔心失去占比1/4的美國訂單，所以劉達邦這幾天忙於到台灣考察，希望能盡快搬廠過去。他後悔錯判了貿易戰形式，沒有早一點撤資。

劉達邦指出：「殺到埋身，好似現在這樣，現在我們不就遲（搬）了。後悔，是因為一個星期前還說很快有協議，10%（稅）撤銷，這麼突如其來，我們都沒有辦法做到任何事情。」

一名在中國浙江杭州從事商業的王姓負責人提及，中國外貿服裝業界情勢也很嚴峻，在他的居住地附近，企業不但訂單銳減，還「一家一家的」倒閉。從2018年到2019年，至少有33.3%的企業關門大吉，他相信「未來經濟環境會更差」。

香港浸會大學客座教授吳明德認為：「長遠一定會撤資。因為大家都知道，這場仗打下去，就算簽協議，別人都緊盯你，你沒有虛位走。一定要到其它的新興經濟體設廠，比如越南、緬甸、柬埔寨、老撾或者斯里蘭卡設廠。」

吳明德擔心貿易戰拖累香港經濟，未來香港或許出現走資潮，屆時股樓可能會跌，並呼籲港人不要持有人民幣，同時把港幣轉為美金避險。

他後悔錯判了貿易戰形式，沒有早一點撤資。

做左幾十年人,對政治形勢判斷仲衰過連登仔

唔洗有政治形勢判斷,見到誠哥走就好跟人走啦

典型廢老
成日覺得無事既，實傾得掂既，要錢啫，為選舉啫

說好的愛國？

商人無祖國

不嬲都係
愛你老味國

我同意香港會仆街
股價會跌

但樓價一定唔會
因為係剛需

唔一定
大跌股票 好撚多人會腳震或者平賣換樓
又或者想撈底。

樓 信心問題影響都可以好大

其實錯判形勢會唔會其實係連登仔
聽日咩事都冇

其實都無話錯唔錯判 如果傾得成咪佢贏 撚知會嚟真開支那波

公園 茶餐廳班廢中廢老樣。一路睇cctvb一路劣鳩

家下係你條濕鳩港商話走就走得？你當我地偉大既祖國係咩？打完齋唔要和尚，你梗係想腦袋搬左先勒
習大大靠佢地又多幾條血了

傻啦
唔洗賣樓放水救火？

有冇生意人講下
過一過其他地方加工再出貨去美國唔得咩？

你當美國傻嘅? 唔洗做產地來源證?
如果第二國政府都做假, 美國咪ban 埋你第二國囉

中國鋼材被認定經越南出口 美商務部加徵越南關稅
2018年5月22日

美國商務部5月21日宣佈對源自中國經由越南進入美國的鋼材實施高額關稅。商務部在一份聲明中說，美國海關將對越南生產但是在中國基本製成的冷軋鋼捲在進入美國時收取近200%反傾銷關稅，以及256%的反補貼關稅。

商務部稱，美國2015年對中國鋼材實施雙反關稅後，從越南出口到美國市場的冷軋鋼從每年的9百萬美元飆升至2億1千5百萬美元。商務部最終查明這些鋼材基本上在中國製成，但為了逃避美國對進口中國鋼材實施的反傾銷和反補貼關稅，中國出口商將鋼材轉移到越南，再向美國出口。

美國川普政府正在針對它所說的中國不公平貿易手段和政策跟北京展開一系列大規模反制措施，包括幾個星期前宣佈考慮對價值1500億美元來自中國的進口商品徵收關稅，中國揚言對等報復，導致美中之間一場嚴重的經貿爭端。兩國高級代表團在兩輪會談後上個週末發表聯合聲明，稱中國將實質性減少美國對華巨額貿易赤字，但沒有列出具體的數額和時間表。

美國官員們說，川普政府將暫時擱置對中國大規模徵收關稅的計劃。針對中美雙方只是暫時停戰的說法，中國外交部星期一說，在兩國經貿爭端中，中方不希望出現更多反覆。

果一代人唔使有腦都可以發達架啦

高雄發大財

3月開始講加啦..
咁多時間唔走?
你信強國都無野講

搬到咩你求神拜佛逃犯條例唔好改到添呀

你估中國比你走到留名等睇車死人

一人一蚊都賺死你啦
25%稅豪畀美國囉

近朱者赤，等死啦

逃犯例一過

200%和256%才是嘛！

又話愛國？

老共唔驚
不嬲共產主義仲要乜野民企
干脆全部收歸國有
回歸大鑊飯時代

做生意做到你咁撚蠢信佢地鳩up傾得成真係抵你執

又唔算蠢

侵未上場前美國國內人權派(香港民主黨奶鞋底果班)通常係屌完中共就算
個個係扮反共但最後NO ACTION

快D切
撤左唔好返轉頭

誠哥走佬都仲唔信 抵你啦

諗起誠哥馬雲馬化騰比賽跑步個笑話

「中國先先後後的首富們，包括王健林、馬雲、馬化騰、劉強東和許家印，約香港的李嘉誠一起賽跑。中國的首富們都嘲笑李嘉誠年紀大，腿腳不利索，笑他肯定跑不快，結果最後卻是李嘉誠跑了第一。大家都在奇怪為啥他能得第一，李嘉誠大笑說，誰叫你們聽到槍聲才跑的！」

陣係洗黑錢落黎買樓要套現都夠拉跌樓價，仲未計投資失利要套現個d

其實都明既大家冇諗過侵侵真係傻既，而習習又係傻既死係兩個傻既手上

商人邊有真愛國有既都唔係真商人

連登仔9up無成本姐
你估真係叻咩

近赤者豬🙈

個啲只做大陸或香港 market 既港資係咪無影響？

no more made in china

再次見證誠哥真係先知

投資乜都前衛過人

連著草都快過人

貿易戰一早知啦, 掛住炒樓咪睇唔到囉

要不是咱們中國發展 你們港商能富貴這麼多年？
現在卻要搬廠 對得起我們嗎

唔知點解FF到成班北佬起勢咁屌
屌啦屌啦 唔知仲有幾多年比佢地屌

一環扣一環
點會冇影響

商家走佬駛唔駛套現

一個都不能走
見到馬雲個傻閪都俾人迫走就知就快到自己

點解03 年無剛需？

唔搬唔撤就仆街死
次撚次都講邊撚次做到

想走資
咁好膽
R完著數先走佬，你準備畀人炒家好啦

用iphone ? 勾結外國勢力
拉人封鋪

咁你開廠未？

其他首富想跑但係已經冇機會跑

所謂既一帶一路其實係將對中國既投資轉向其他一帶一路既國家

1/4生意受影響 劉達邦：生產線或遷東南亞

文章日期：2018年9月20日

【明報專訊】颱風「山竹」雖已過，但港商隨即迎來另一場「十級風暴」，美國前日宣布下周一（24日）以2000億美元貨值關稅「賀中秋」，涉及產品更廣泛，受影響港商亦更多。其中，香港中小型企業聯合會永遠榮譽主席、香港金邊實業董事總經理劉達邦（圖）亦無法倖免，出口美國的300萬美元產品也在今次清單之上。

劉達邦表示，美國佔公司四分之一生意額，大約為300萬美元左右，「從年初已經與美國客戶保持聯繫，開頭未殺到埋身，對方沒什麼表示」，但之後當貿易戰不斷升溫，對方也曾透露不排除在東南亞另找供應商。

客戶訂單至明年5月

劉達邦稱，與該客戶的訂單去到明年5月，目前完成四分之一貨量，因此餘下四分之三無可避免要徵10%關稅。「幸好我們的合約是先付30%訂金，貨物出港再收35%，餘下35%收貨支付，所以就算對方拒絕收貨也未至於全賠」，但他也指出，知道有些港商會給客戶數期，這樣的話，被拖數甚至臨時取消訂單的風險便更大。

劉達邦坦言，美國業務原本逐步增長，前景明朗，現在爆發貿易戰令情况逆轉，對公司影響深遠，連他也不禁萌生過去30年都從沒考慮過的搬廠念頭，可能要將生產線遷至東南亞或不受關稅影響地區，「目前要看客戶還肯不肯落新單」。

人幣貶值 有空間減價「走盞」

他表示，下個月會赴美國與該客戶傾談，唯一慶幸的是這段時間人民幣貶值，令公司有一些減價空間，就算對方提出要分擔部分稅負也能「走盞」，然而如果明年1月1日之前中美之間關係沒好轉餘地，關稅稅率按既定安排由10%上調至25%，「到時真係唔知可以點」。

====

九月果陣諗到而家都唔搬就抵你瀨嘢啦.

我討厭政治

有咁易發達個個人老豆做左富豪啦 有撚人住公屋咩

班下層慘喇 上面做錯決定又要炒佢地

香港就係衰係哩d人手上

過左引渡條例一定捉撚晒呢班含家剷出黎槍斃

等睇走唔甩

經濟可以分開後計？
先股後樓市
次次都係

想走？無咁容易

誠哥又贏

柒婆:美中貿易戰對香港影響輕微

咁唔愛國？沒收佢本passport !!!

教授叫人沽港元買美金
香港有聯繫匯率咁做有咩意思
同金管局做對沖？

買美女做定期，息口高過港女。

轉貼

其實這波貿易戰，中國很明顯的是在安撫內憂，川普是在挑起匯率戰，

產業最重要的有二個，一個是市場，第二是供應鍊。

一、市場美國為中高端消費的主要市場不予質疑，但川普在意的是中國以集中資源補助國企快速成長，並滲入他國事務，這有違川普的白人優越主義，加上中國內需市場的成長停滯，美企無法賺到更多的利潤，是時候讓大國夢停止。

二、會到中國設廠的二種廠商，一個是看中低廉的人事土地成本，因為中國政府為吸引外資投產，給予土地及稅賦優惠，但崛起後陸續收回，生產成本不再低廉時，就會引發第二種設廠的廠商，供應鍊的齊全度，但一個產業鍊上下游紛紛外移到東南亞時，雖有東協國家的優惠，但還是擋不住向外擴場的動力。

三、回到這次的貿易戰，中國現在想安撫內憂，提出關稅的主要承接者為美國消費者，這樣講以國際貿易角度完全正確，但中國生產並不是寡佔，而是開放市場，關稅變成25%，拆盤到RSP一定高於25%，消費者有權力選擇非中國製商品，而選擇阿墨代工或東南亞代工製造的商品，以取得較低的購入成本，這時中國的代工產業鍊撐外移的更嚴重，甚至數十倍都有可能，因為東協國家的免關稅優勢，可能有部份產業改設東南亞，以免關稅方式銷售中國，只剩銷售部隊在中國，產業全部外移。

四、一間公司的產品，我通常定位成營收創造者但低毛利，另一種是毛利創造者但低營收但當你少了大量的代工低毛利案子，就算想靠剩下的內銷，也可能使基本營收下降許多，當下降了，很多人事固定費用是從這裏去攤提的，利潤不是同比例下降，而且超越比例的下降，裁員縮減產線是必然的，但裁員了就更沒有內需市場消費力，每況愈下。

五、當內需市場景氣低迷(現在就超低迷了)，政府為了表面數字好看，就更多的大型建設投入，別忘了，中國的成長率是建構在大型建設以及房地產投資下，但利率是一個很大的問題，市場低迷，大家繳不出房貸，銀行呆帳是天文數字，勢必需降息救市，或印製更多的鈔票，但印鈔票是通膨的開始，房市崩盤沒地方住就會暴動，利率波動相對影響股市及匯市，如果有天美金兌人民幣是一比八也不意外了。

六、這時一代一路的國家發現中國無法再提供鉅額投資，或不像計劃中的美夢，中國就會變成新一代的鎖國，因為越南、柬埔寨、緬甸、印度等國因代工而興起，人口紅利不再，少子化的後果使得人口也漸漸老化，年輕一代的經濟更沉重，這是一個很可怕且可能發生的未來。

簡單講，絕大部分廠都係美國單用黎頂燈油火蠟，其他單搵錢。

冇左美國單，單靠其他單係頂唔住個固定開支。

樓價一定會跌如果股價跌，因為買樓會難左
銀行睇到個市咁差一定調高壓力測試

少人買到，業主又想出貨套現撈股市底，所以一定會跌不過都未必買到

連登仔咪成日支爆 爆左十年 最叻馬後炮

粒子彈仲要射中馬雲

漢奸 屌你老母
係我就繼續國內開廠 支持祖國打貿易戰

鋼你老母衰

呢樣真

係咪應該考慮下，廢廠搞服務業

你條on9唔死都無用架啦

10%關稅都加左咁耐，而家先諗真係執鳩左佢啦，咁天真信中共都唔抵可憐。。。。做生意後知後覺到咁，快啲退休免得老來輸身家破產訓街啦

最死係望撚住誠哥走都唔撚一齊走

而家中國乜都貴，就算復興東莞，都未必夠人嚟啦

你可以討厭政治，但唔代表可以對政治無知

而家未搬既, 其實都唔駛搬啦, 咁既眼光咁既行動力, 再搬去其他地方一樣唔會發到圍, 收皮拿住錢過晒呢世啦

典型廢老加港豬
明明關係到自己 但係未殺到埋身 就唔撚理
到真係殺埋嚟 就話屌好後悔 早知乜乜 宜家好擔心

送中法
送終法

台灣省喎…

實捉到你

廠佬奶左咁多年油水 唔使還？

正常既真係十年前已經開始係東南開廠
有朋友做auditor，十年前已經成日要去越南

就係愛錢先做生意

共產黨你都好信.jpg

老老柒柒
如果送中條例一過
超人會否被炒家？

見到誠哥走已經算遲，但及時走人都重未太傷
但見到誠哥都未想走就真係冇得怪人

講乜都假 支持中國亮劍
所有撤資港商應該要以叛國罪引導返中國受審